22歲IVE男生受學業問題困擾 九龍塘豪宅墮樓亡

九龍塘發生男生墮樓慘劇，早上10時許，一名身穿睡衣的姓容(22歲)青年，在現場為喇沙利道16號碧華花園8座高處墮下，跌落屋苑對開行車通道，重傷昏迷。救護員接報到場，將他送院，惟搶救後不治。據悉，男生就讀香港專業教育學院(IVE)，與父母同住上址，近日因學業問題不開心尋死。

警方封鎖行車通道，在現場檢獲男生遺下的一封遺書，內容透露自己受學業問題困擾。警員根據樓上開窗單位搜索，發現男生所住的單位，家人始得知噩耗，其中一名男親友由警車送抵醫院協助調查。據了解，事發時男生獨自在房間內，懷疑他一時想不開，在睡房推開窗一躍而下。

Ive都讀唔掂...
但唔洗死呀 頂多咪做富二代

咁有錢
返學食女姐 咁睇唔開

RIP

傻閪嚟嘅

香港地有錢好過有學歷啦

比張好牌你都唔識上

發生咩事, 一日兩單
一單鰂魚涌, 一單九龍塘

早兩日的啦

學業呢d 好死
咁有家底都跳

嗰單唔知咩原因..好似又係廿幾歲

ive仔 早d死趕尾班車重刷首抽都好既

咁有家底
早就唔應該畀佢讀ive

或者本身有好既資源栽培都唔使讀ive啦

笑人ive仔 人地咁有錢唔讀都得啦

有錢仔個單唔是今日新聞喇

我寧願做個有家底既ive仔
好過個又窮又毒既n賤仔

咪話咗早兩囉

有時有錢屋企親戚就會有期望
遇著佢地都係中意比較仲大壓力

可能仔女只係想承認自己係蠢係無用連公屋仔都不如
但往往呢種家庭背景更人更無空間令人父母失望
諗歪左就死左算

retake 囉，，，
讀外國大學又得
國力博士又得
有錢有學歷架啦

咁人地想讀書唔得?

屋企咁有錢都要重抽首刷

依家ive仲chur過大學

話輕鬆嗰啲食撚屎啦

希望佢下世唔好再做香港奴

做乜突然多中產睇唔開

有錢都讀IVE...

咁有錢都死

多數都係頂唔順父母比既壓力啦
有錢仔讀唔成書都冇所謂係外人咁睇啫，都要睇佢老豆老母點睇既，日日比人拎嚟同兄弟姐妹/人哋啲仔女比較就夠無癮啦

比唔比較都係睇你自己點諗，執著既咪似佢咁，睇開既咪盡左力就得

讀I大
佢咁有錢就洗乜怕呀

我喱Ｄ窮人gpa唔過3都未跳

碧華花園算九龍塘豪宅？

報紙佬又係到9吹，又想吹到後生一代屋企有少少錢都輕生

全部大單位 入場費近2000萬...

讀ive真係好撚chur

咁都仲要刷首刷

睇返中原數據
實用面積1609呎，成交價2550
咁都唔算豪宅，巴打好有錢

佢係大單位，計返呎價係萬5,6

咁你講到"豪"宅，會expect講緊劍橋道牛津道果咋樓，或者例如廣播道 逸瓏...

得喇得喇屌你 煩唔撚煩D

啱啦 死曬佢 冇有錢人就最好 身在福中不知福 抵死啦

話ive易讀果啲真心有撚病

一世無憂仲自殺 屌你老母

大學生窮一生精力就係為左佢住緊層樓 仲要好少數人做到

得了唔煩

本身意思係想講報紙又係到煽動，實有班廢老又覺啲90後00後廢jer，中産讀不成書輕生

Btw R.I.P

可能有個好叻嘅阿哥家姐 日日攞黎同人比

住私樓都要讀ive
明明咁靚既開局都唔撚識把握

有勇氣死
點解無勇氣生存

人地都死咗 積下口德啦

啲港豬父母迫死自己個仔

又會咁傻 住九龍塘都要死
下次首抽未必咁好彩喎
Btw RIP

刷到好首抽都棄驚

Ive都讀唔掂

仲有格離屋啲仔女
仲有老豆啲朋友

住九龍塘都要跳樓？
咁我依d公屋仔自殺應該用咩方法好？ 我應該唔配跳樓 仲有咩方法係低賤過跳樓

依家ive仲chur撚過大學

利申ive同中大都讀過

22歲
正常一早畢業 睇黎佢唔多岩讀書 一時睇唔開
其實人生都有好多野可以做既...

其實大學深過ive 好多

住九龍塘仲要讀ive
去IVE league 都得啦！

有得住九龍塘都跳

應付到咁辛苦一早入咗大學啦

咩世界，有錢人都跳

第一，有冇諗過chur係你time management差同死讀爛讀
第二，你讀科cs又可以代表哂其他ugc，你又知ust civil唔撚chur過ive?

假期短過人，最多都唔長過兩星期
sem break得一個禮拜，有時候進度慢左一個禮拜都冇
有時候同一個禮拜幾科project都deadline
成個HD兩年間冇停過

聽朋友講單係IT科已經將近科大式教育
我講未必會信，連上堂果陣阿sir都話「改新制之後好忙冇停過，成班老師都覺忙覺趕」

然後仲要比班人笑，我唔信呢個post個個讀大學又成功人士
話唔定個IVE見到堆恥笑留言就睇唔開香左

用civil同電子嚟比

豪宅
咁都有壓力？
？？？？？？

第二句條邏輯真係萬能
不如我話你未讀晒IVE所有科、未讀晒全香港十幾間大學
唔可以講IVE輕鬆過大學啦
仲點樣討論

好多人都要RETAKE啦

我只係同科ive電子對比中大電子做比對

我當年ive每個sem最低消費10科，sem3 11科
日日返8半放5半
紅日要其他日子上堂補返
試過幾次朝早8半直落夜晚10半

咁你又可以實牙實齒話ive chur過ugc既
你最多可以用自己讀過既major比姐，但你又唔諗下自己輕鬆左可以係trans credit，d野之前讀過或者其他原因wo，同本身jupas升上黎果d人根本冇關係

我冇trans credit

唔好屈落我到

靠父幹過世不知幾爽
我呢啲恨都恨唔倒

有錢人都跳
證明左呢個香港政府好多方面都有問題
教育 房屋範疇

而家d後生郁d就跳

有個朋友住九龍塘
仲要全家都係醫生牙醫
但佢只係一個會所助理

肯番工仲想點呀

家家有本難諗的經
一家唔知一家事

依啲咪完全風流工

咁有米竟然讀IVE 唔出國讀 ?

咁你的確係唔可以讀過一科就定論ive chur過大學嫁wo

有錢
父母期望太大
資質有限
要送去外國
唔捨得女朋友
寧死

窮撚hku vs 有錢ive

讀IVE都有學業問題.. 不如收我做你老母個契仔

話唔定英文好撚唔掂
22都未畢業 你諗吓

我諗佢係講緊ive嗰一科 chur過大學嗰一科

兩科係同一科
ive電子同大學電子

大學係難
但難咪又係拉curve
ive一科大學course分成三科
功課三倍，lab三倍
仲要midterm final都變左三倍
易過大學有撚用咩，溫都溫死人啦

更加唔好講讀十科冇時間讀啦

btw我有幾個ive師兄入嚟中大讀完degree直上PhD

事實係

人生贏家都跳樓 香港起碼有一半人要跳

最撚On9係成班未讀過ive既一口咬定ive好撚輕鬆

就算有過來人都講到自己既ff先係啱

真係好恐怖

做咩唔讀埋落去

點解要死阿?又唔係冇好首抽

樓上仲話讀得一科冇代表性，討論區緊係講自已個人經驗智識啦
唔通未讀過既9up會準確過讀過既經驗咩 仲叫咩討論區

讀IT上堂阿sir講完lecture都抱怨2年制工作忙左好多
畢業師兄提醒我話宜加3~4年野壓縮做2年要加油頂落去
仲有其它數字上既野，假期特別短，幾科project同一期deadline都未計

住九龍塘真係3SSR起手咁滯

下世投胎可能又要做返窮撚

廢柴

家底好都要跳 係咪情緒有問題

成日都覺得呢啲有錢人因為學業尋死好傻豬

而家D中產你唔係 三大or外國講出嚟有人識嘅大學 出黎比班親戚朋友笑撚到你面黃啦
佢仲要唔係十七八歲喎 成二十二歲人 係屋企實日日比人冷嘲熱諷

22歲仲讀緊ive
死撚左佢算啦

住九龍塘都跳樓

要補習有補習，要錢買書買練習又唔洗慳，又要有自己房溫書
仲要唔洗因為屋企經濟壓力冇得跟興趣揀科
仲想點?

如果做晒全部都係唔撚掂咁點算呢
咁一定好柒
無臉見人→想死

呢幾年ive自殺仲多過其他大學

實際上冇兩年
因為最尾嗰個sem係intern/fyp

年半要讀晒

我覺得家庭壓都係一個問題 成日剩係講學業問題 得罪講句有幾多人真係會唔滿意成績去自殺

親戚笑有咩所謂

玲老豆d錢落老蘭大把女啦 , 邊有人理

住九龍塘老豆隨時做生意 , 比埋個ceo個仔做添啦

無錯 佢老豆老母盡晒人事 係佢自己個天資唔得
我估佢可能係自細有集中力問題或者有活躍症 但又未嚴重到需要特殊學校
所以個成績一路都差過一般人 最後搞到22歲都畢唔業

咁睇唔開
香港 有樓 > 學歷

學歷又冇得當飯食

ive依家有d科真係chur到仆街 例如某某design 讀完真係覺得自己老了十歲
利申：過來人

自殺會落地獄

有樓果陣你就唔當一回事啦
梗會覺得冇學歷差啲野

睇怕都係

佢一時睇唔開，首抽咁好都唔珍惜

因為太有錢所以自殺

窮人記得準時返工

上面班人得啖笑 未讀過又唔係當時人衝出黎柒話點辛苦法 成班新會然明人地諗咩野乜？

3年變兩年
60hrs course 變39hrs
新制好on9

咁都有人嘈交
去佢個喪禮到開個鬧慘大會啊笨

係連登洗咩咁認真
呢度班所謂自稱大學生不嬲都拎學位打飛機架喇，個個都覺得ive仔一定係垃圾，自己就係天之驕子，人地兜遠少少路入大學都係話人垃圾，自己先最撚巴弊，呢啲人永遠唔識欣賞下人背後既努力
試諗下一個中學hea慣既人要花幾大既努力，先可以上返ugc，試下欣賞下人地既努力，再繼續因為自己有一年幾萬人都有既學位而輕視其他人，你只會繼續原地踏步

真係好撚on9 好似咩post都可以嘈一餐咁

有錢都死

屌 on9

冇人鬥慘，只係我唔明成日有班人
用自已主觀妄想，想象到人地唔慘姐

當然，我都唔會明死者生前心理狀態係點樣
IVE我都讀過，又忙又頹，我識親既幾乎都滿腔熱血入學，頹廢喪志畢業
合唔合格GPA高唔高都係其次，讀到人既鬥志消亡先係重點
唔係下下話「好輕鬆好易讀」咁簡單的

屌
第日雙老不在，九龍塘豪宅就係屬於你

又一個easy mode 唔打打hard mode既玩家

住豪宅都要讀ive

好明顯係老豆嘅錯
咁撚有錢都要個仔讀IVE

IVE課程好緊湊 3年既課程要係2年完成 sem break得幾日 係幾忙
最大問題係交完project一兩日就交另外一份 之後過多兩三日就exam 呢段時間真係好chur 唔夠訓之餘又唔夠時間溫書 考個陣自然信心大減 有人話ive唔chur可能佢地只求pass但對想攞靚grade既同學來講就另一回事

利申 讀it 已有Ugc offer

ON鳩成個九龍塘最有錢就係喇沙利道果頭
你拎廣播道比咪撚扮識啦
隔離畢架山都收廣播道皮
廣播道得三個叫做貴 其他相對比平

九龍塘最平已經係廣播道
又一村都平過佢

利﹕
曾經想買九龍塘樓 研究完得廣播道買得起
但因為太舊都係買其他地方

咁有錢都自殺 咁冇腦唔怪得讀ive

講真， 目標要升ugc既 ive可以chur爆

但只求grad既話。。 ive會有幾辛苦？

又唔好咁講
N展都係垃圾黎

住豪宅都要跳

收皮啦 使唔使又召喚ou潮文呀

可能佢胸懷大志 覺得讀ive好柒好想做個「叻啲」既人
但係你住九龍塘私樓 已經贏人一大段路
點解咁睇唔開呀唉

真係好輕鬆喎....
利申:讀過

住豪宅 點解唔可以有壓力
淨係驚陀衰家但死讀爛讀都係pat屎已經夠壓抑啦

做學評果時讀過Asso 2個 courses
難撚到仆街，啲人好似無靈魂咁係咁背野
最後得B

利申：BSc First Hon + MSc 2個

ive難讀 係因為 你地本身就讀唔成書先入去讀
連讀中學都讀唔掂
讀咩都難讀架啦

都係果句啦
我唔覺得憑新聞提供果少少客觀既條件
就去斷定事主係咪太輕率
好多佢經歷過既野 得佢自己或者身邊既人知
佢精神上有幾壓抑 都係得佢自己知

我就唔撚信純粹受學業影響
一定加埋人際 感情

邊年讀
讀咩科

On9
大撚把有AL有幾條D既人，甚至有B既人去讀ive

屌 咁浪費架

唔係架
我自己就試過

嗰陣明明好撚辛苦，但有班人未讀過ive就成日話『ive都讀唔掂乜乜物物』，又話ive仔廢咪讀唔掂，又話ive仔係廚餘
又話乜撚野ive三寶（PSP NDS UNO）
入到去個個勁認真讀書
日日拉巴溫書做project
完全係兩個世界
啞巴吃黃蓮，我嗰陣都想自殺，要見社工

上到嚟中大真係發現輕鬆好多
雖然都算辛苦，但冇ive咁大壓力同辛苦
U既野難過ive又點？一個sem 10-11科讀都讀撚死人啦
依家睇返ive嗰科已經cut左幾個course

利申新制第一屆ive 依家中大fg GPA過3

IVE讀唔掂，好多都去左外國

由我考dse到依家U grad都仲見到你

咁你咪即係同我同年

見到呢個post講起ive仔自殺有感而發啫

係人都知asso hd 亂派grade
non jupas 入學準則就越來越黑箱作業
入得返上去都未必話咩咁巴閉㗎咋喎

再者, 以死者家底
都夠佢請專業老師幫佢操DSE, IB 或者其他外國試
唔止local, 升外國u 都得啦..

真係好侮辱智慧
利申:讀過

但入得去都KO起碼一半JUPAS入既薯仔

呢幾年直上PhD既全部都係asso/HD

咪係咁有錢
係我就retake IB,
升外國u 仲好
使撚玩埋啲19 DSE

fd定hd先

讀唔成書咪叫daddy打本搞下生意仔囉，洗死咁傻豬咩

入jupas 經歷過公開試個底都實過你啦
邊個話一定ko?
又唔見醫科可以有好多asso non jupas嘅位?
好明顯計公信力同透明度都係公開試先啦
話non jupas ko 人? 冇實質理據
只係知non ju 收生質素參差
讀u 嘅野, 好似lang, 讀啲唔讀啲
一係就一次過讀, 學到嘢都成問題

唔係講緊人地想唔想讀係話緊再樓上個個笑人ive仔但人地起碼有錢先呀

hd 啦好明顯

依家仲有人信學歷好有用
你估二三十年前咩

咁係咪要有錢又讀書叻先唔死

話讀IVE易讀有兩類人
1. 入左ive 9 hea既人
2. 未讀ive整係讀過U既人

IVE認真讀係真係好狠chur, 話ive咁易都讀唔店果d人同我含蕉唔該， ive係難度低過大學少少， 但工作量同埋要chur高gpa(我定義高gpa為3.9 以上) 係好難。

利申： IVE上三大

不過話說， 新聞主角咁有錢都要死， 點解唔去外國讀？ 唔通真係認為自己ive都讀唔店傷心過度尋死？

如果佢有咩病 or 情緒病呢

醫科唔收啫

仲有咩冇實質理據笑左
自己讀書自己會唔清楚

On9

亂派你個頭
我果時幾乎科科都靠自己冇拎過tips
好少夠sir比tips, 要tips正廢柴

Jupas出勁人我唔否認
因為有可能學術基礎實d
也有不少神人由jupas出。
但眼見不少(應該話大量) jupas係hea讀，係好hea hea到gpa 1.x都有
Generally, hd/asso較勤力， 當中有少部分比較超班，識有人ive讀到做professor都有。

我樣樣都差過佢，又窮ive又讀唔掂

再者 而家DSE level根本唔夠我果個年代 Alevel咁難， 而家dse入到U果d, 換轉alevel時代比佢考都唔知有冇U讀

其實有冇病都係其次

新制的確辛苦過舊制好多
以前CE中英lv2入ive既3年制依家壓縮年半讀晒
仲要冇紅日假放（要補堂），又冇Sem break同study leave（以我所知呢一兩年改左冇咁誇張）
啲師弟諗住出去同人呻下，點知身邊既人個個都話ive輕鬆，讀唔掂係自己問題
搞到個情緒都平伏唔到

長期係咁係人都想跳啦

縮到兩年真係好難頂
當年都唔知通左幾多日頂

我當年sem break得3日， 果3日都係用黎做assignment同温書

見到難度低大學少少已經唔洗睇

agger

我嗰陣讀同末代AL鬥已經知DSE出嚟無論係能力同心態都差一大截
加上當年所謂水泡科水漲船高（嗰陣個個怕冇degree讀所以揀晒A3 engine墊底）
AL 3D一街都係，AL 3B炒中化UE都有
邊個話廢先會入ive

一啲啲啦

有啲真係差唔多

哩句係我d ive同學上U果批講， 佢地全部first hon.

AL果批人起碼經歷 2次公開試
會考filter上去果批困獸鬥

可能fyp一舖清袋
rip

有錢人都有有錢人既煩惱
可能人地真係好似上面既巴打咁講
屋企俾好大壓力佢
btw ive真係好撚chur break都短過人
想9hea又唔係目標上大學既話 asso更適合
ive hd真係忙到喊
仲要有部份fd升上黎果d既質素係可以無下限 同組既話會執死你

agger
ive你既組員控制左你一半既成續
係好處同時又係壞處

我都係兩科retake ive窮撚

有錢都要讀IVE

係咪喇沙仔?

各位ive既巴打加油

如果窮人連學歷都無埋就唔見得有用幾多啦

豪宅都跳

先唔計佢地咩u，都識講大學讀到first hon 個堆人本身就係勁，可能衰埋啲濕鳩科，但事實有更大堆係上到大學成績即刻露哂底

講開又講
ive將fyp變成 30幾定唔記得60幾個credit哩下好好笑

佢hea同埋廢

普遍ive chur完升上大學就頹廢

同埋佢既心態好大機會係同好多jupas仔上U後， 第一年好勤力，之後爛grade. 去到final就頹grad

thei黎 心臟本身有事 唔好再講人了 好慘 rip

其實總有人唔鐘意唔岩公開試玩法既
所以講到公開試衰左就世界末日咁係on居既事

大把係香港衰左去到外國好好景
張五常果時係香港學校味又係比人踢走左去外國讀， 到而家成為經濟學家

而家仲要講既公開試唔係Alevel, 係DSE

屋企人係錫佢就一早送左佢去外國讀喇，點會讀Ive . 住私樓又點，層樓又唔係佢既～

DSE都可以炒粉仲讀得到d乜

頭一兩屆做白老鼠拎住20分都可以入唔到大學
咁樣算唔算炒粉
依家20分三大都入到

住九龍塘都去死

有廿分係ive入面都係最勁個堆啦
點會升唔到u

吹奏ive既季節到了

的確有d係咁 但都有堆係真係靠tips -6過關
睇返shitty的stat senior entry整體gpa分佈其實同jupas差唔多

non-jupas無絕對架

底子應該好啲，但如果入錯科

咁有錢都唔出國讀

屋企有錢膜未必代表佢可以用d錢 既